Contents:  

- [source1: 2/10(木)発売！『昭和50年男』3月号／vol.015は「オレたちがヤラれた少年マンガ」特集！ マンガを読むのも立派な勉強だった。名作の数々をたどり夢と元気を取り戻せ!! ](#source1)  
- [source2: 昭和50年男Vol.015](#source2)

---  

<a name="source1"></a>  
# [source1](https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000039.000049919.html)  

# 2/10(木)発売！『昭和50年男』3月号／vol.015は「オレたちがヤラれた少年マンガ」特集！ マンガを読むのも立派な勉強だった。名作の数々をたどり夢と元気を取り戻せ!!  
2/10(星期四)发售!《昭和50年男》3月号/ vol.015是“我们被俘虏的少年漫画”特集!看漫画也是很好的学习。追寻众多名作找回梦想与活力!!（译注：待校对）  

“マンガは友達” の昭和50年男が読みふけった少年マンガのパワーを大検証。藤田和日郎先生、北条 司先生をはじめ、マンガ家取材も多数！ 小堺一機さん、宇野 薫さんなど、連載企画にもインタビュー満載!!  
昭和50年《漫画是朋友》中少年漫画的影响力大检验。以藤田和日郎老师、北条 司老师为首的漫画家采访也很多!小堺一机先生，宇野薫先生等，连载企划满载采访!!  

株式会社クレタ  
2022年2月9日 17時59分  


大評判の『昭和50年男』は、“昭和50年＝1975年生まれの男性向け” に特化した誌面の年齢限定マガジン。定期刊行、偶数月発売の隔月刊誌として、毎号ワンテーマ・大ボリュームの総力特集を中心にお届けしています。  
大受好评的《昭和50年男》是专门面向“昭和50年=1975年出生的男性”的年龄限定杂志。作为定期发行，偶数月发售的双月刊，每期以一个主题、大量的总力特集为中心。  

この度発売の最新号、2022年３月号／vol.015 の特集は「オレたちがヤラれた 少年マンガ」。  
这次发售的最新号，2022年3月号/ vol.015的特集是“我们被俘虏的少年漫画”。（译注：待校对）

笑い、冒険、興奮、恋心… あらゆるドキドキとワクワクが詰まっているマンガは、いつの時代も子供の友達であり、大切な娯楽のひとつ。そして、今や日本を代表するカルチャー “MANGA” として世界中で愛されています。  
欢笑、冒险、兴奋、恋慕…充满各种激动和期待的漫画，无论在哪个时代都是孩子们的好朋友，也是重要的娱乐之一。并且，现在作为代表日本的文化“MANGA”在世界上受到喜爱。  

そんなマンガについて、今号では主に、昭和50年男が生まれた1975年から中学３年生の1990年までに少年誌で発表された作品を集めて、振り返っていきます。当時夢中になった名作に熱くなるもよし、読み逃していた作品にあらためて出会うもよし… 少年マンガ黄金期の、たぎるパワーをまるごと詰め込んだ大特集です！  
关于漫画，本期主要收集了从1975年（1975年的人出生）到1990年（1990年的初中三年级）。可以为当时痴迷的名作而热血沸腾，也可以重新邂逅错过的作品……是少年漫画黄金期的，充满了所有力量的大特集!  

特集以外の内容ももちろん充実…！ 今号もゼヒ、お手に取ってご覧ください!!  
特辑以外的内容当然也很充实…!这一期也请务必拿起来看看!!  

![](https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/49919/39/49919-39-3697ef99eb9e112491f45be21f3333c8-737x1000.jpg)  
『昭和50年男』2022年３月号／vol.015 … 2月10日 (木) 発売、定価780円 (税込) 。全国の書店・コンビニ、ネット書店、クレタ オンラインショップ等でお買い求めください。［表紙：藤田和日郎『うしおととら』］『昭和50年男』2022年３月号／vol.015 … 2月10日 (木) 発売、定価780円 (税込) 。全国の書店・コンビニ、ネット書店、クレタ オンラインショップ等でお買い求めください。［表紙：藤田和日郎『うしおととら』］  
《昭和50年男》2022年3月号/vol.015…2月10日(星期四)发售，定价780日元(含税)。请在全国的书店、便利店、网上书店、克里特网上商店购买。【封面:藤田和日郎《牛音虎》】《昭和50年》2022年3月号/ vol.015…2月10日(星期四)发售，定价780日元(含税)。请在全国的书店、便利店、网上书店、克里特网上商店购买。【封面:藤田和日郎《牛音虎》】


■巻頭・総力特集は「オレたちがヤラれた 少年マンガ」■  
卷头·总力特集是“我们被俘虏的少年漫画”（译注：待校对）  


昭和50年男たちの心の教科書 “少年マンガ” 。1975年から90年までの少年誌掲載作品にフォーカスして、そのパワーと時代を検証する今回の特集は、マンガのジャンルごとに分けた「CHAPTER 1」～「CHAPTER 7」の７部構成となっています。  
昭和50年男人们的心灵教科书《少年漫画》。聚焦1975年到90年的少年杂志上的作品，验证其力量和时代的此次特集，按漫画的类型划分，由“CHAPTER 1”~“CHAPTER 7”共7部构成。  

「CHAPTER 1　オレたちが読んできたマンガ」では、まず、マンガに造詣の深い芸人・ケンドーコバヤシさんが登場。自身の核を形成した少年マンガについて大いに吼える！  続いて、空前絶後の “発行部数653万部” を誇った『週刊少年ジャンプ』の “強さ” について、同誌の元編集長にインタビューしました。  
在“第一章 我们读过的漫画”中，首先登场的是对漫画造诣很深的艺人·健多小林。关于形成了自身核心的少年漫画大吼!接着，就空前绝后的“发行量653万部”的《周刊少年Jump》的“强大”，采访了该杂志的原主编。  

「CHAPTER 2　バトルマンガ」は、今号の表紙を飾る『うしおととら』の作者・藤田和日郎先生のインタビューからスタート。筆に込めた思いを語るだけでなく、実際に約30年ぶりに潮ととらを描いてくれるという僥倖ッ！ そして、バトルといえば忘れちゃいけない『ドラゴンボール』のページもあります。また、こちらの２章～７章の各章ラストには『昭和50年男』編集部が私的にセレクトした名作紹介付きとなっています。  
“第二章 战斗漫画”从本期封面人物《牛音虎》的作者藤田和日郎老师的采访开始。不只是谈写在笔里的所想，实际上时隔约30年又画了潮和老虎，真是幸运!还有，说到战斗就不能忘记的“龙珠”的页面。另外，本章第2章~第7章的每一章的最后都附有《昭和50年》编辑部私人挑选的名作介绍。  

「CHAPTER 3　ストーリーマンガ」には、『シティーハンター』の作者・北条 司先生が登場。オレたちが憧れる男・冴羽 獠の創作秘話を、流麗なイラストもふんだんに交えて公開します。さらに、『ジョジョの奇妙な冒険』と『機動警察パトレイバー』の魅力について、前者は斎藤 環教授 (精神科医・批評家) が、後者は吉田尚記さん (ニッポン放送アナウンサー) と 喜屋武ちあきさんが考察します。  
在“第三章故事漫画”中，《城市猎人》的作者北条 司老师登场。将会公开我们憧憬的男子冴羽獠的创作秘话，并附上大量流畅的插图。关于《jojo的奇妙冒险》和《机动警察》的魅力，前者由斋藤环教授(精神科医生·批评家)，后者由吉田尚记(日本广播员)喜屋武千明先生进行考察。  

「CHAPTER 4　児童マンガ」は、昭和50年男がその世界にどっぷり浸かって親しんできた藤子・Ｆ・不二雄先生の作品を８ページにわたって大特集。Ｆ先生が創作した多種多様なキャラクターを取り上げる他、原画を展示する川崎市 藤子・Ｆ・不二雄ミュージアム の見どころを同館館長の言葉と共に紹介しています。  
《第四章儿童漫画》是将昭和50年进入那个世界熟悉的藤子·F·不二雄老师的作品用8页篇幅进行的大特集。除了介绍F老师创作的各种各样的角色之外，还介绍了展示原画的川崎市藤子·F·不二雄博物馆的看点，并附有博物馆负责人的话。  

「CHAPTER 5　ヒロインマンガ」は、少年マンガにおいては重要な存在と言えるヒロイン＝女性主人公に注目。『らんま1/2』を同作の大ファンである髭男爵・山田ルイ53世が熱烈に振り返る他、学園お色気マンガの金字塔『まいっちんぐマチコ先生』の誕生秘話を探るべく、えびはら武司先生の仕事場にも突撃しています。  
“第5章女主角漫画”关注的是在少年漫画中具有重要地位的女主角(女主人公)。《乱马1/2》的大粉丝胡须男爵·山田路易53世热烈地回顾了《乱马1/2》，除此之外，为了探寻学园性感漫画的金字塔《machin町子老师》的诞生秘闻，还突袭了虾原武司老师的工作室。  

「CHAPTER 6　青春マンガ」では、不良ものとスポーツものの２パターンをフィーチャー。不良マンガの傑作『カメレオン』の作者・加瀬あつし先生が明かした、ヒット作を生み出す必勝パターンに注目です！  
在“第六章青春漫画”中，以不良物语和运动物语两种类型为特色。不良漫画杰作《变色龙》的作者·加濑淳史老师所揭示的热卖作品的必胜模式值得关注!  

「CHAPTER7　ギャグマンガ」では、昭和50年男を大笑いさせてくれた作品たちが集結。個性的すぎるキャラが放つ予測不可能なギャグで大人気となった『ついでにとんちんかん』の創作に関するエピソードを、えんどコイチ先生がひょうひょうと語ってくれました。  
“第7章搞笑漫画”集结了昭和50年令观众捧腹大笑的作品。endkotchi老师毫不留情地讲述了因过于个性的角色所散发出的不可预测的搞笑风格而大受欢迎的《顺便说个笑话》的创作过程。  

この特集を読めば、少年時代に夢中になったマンガの一コマが、当時の思い出と共に浮かんでくることでしょう。取り上げた作品の多くは今や電子書籍で手軽に触れられるので、この機会にぜひ再読を！ でも、ひと度ページをめくるともう止まらず、仕事が手につかなくなってしまうかも…!? くれぐれもご用心！   
读了这个特集，少年时代曾着迷过的漫画中的一个画面，会和当时的回忆一起浮现出来吧。所列举的作品现在大多都可以通过电子书轻松接触，所以一定要趁此机会重读一遍!但是，一旦翻开就停不下来，可能就无法工作了…!?千万要小心!  


■インタビュー満載で、連載企画もこれでもか！と充実■  
这本书充满了采访和连载项目! 和全方位的连载项目    

連載インタビュー企画の「ガール イズ マイン」には、1993年のヒット曲「好きになって、よかった」で知られる加藤いづみさんが登場。「世界にはばたいたアニキ」には、ギネス世界記録認定の “世界で最も先進的なプラネタリウム機” の開発者・大平貴之さん、タメ年紹介ページ「昭和50年男のリアル」には、格闘技ブームをけん引した “総合格闘技のパイオニア” 宇野 薫さんも登場してくれました。さらに対談連載「樋口毅宏の God Only Knows」のゲストとして、エンターテイナーの小堺一機さんが登場！ 小堺さんが時代をまたいでおもしろくあり続ける理由を、ホストの樋口さんが深掘りしています。  
以1993年的流行歌曲《喜欢上你真好》而为人所知的加藤伊豆在连载采访企划《girl's maine》中登场。《世界上最先进的天文馆机》的开发者大平贵之先生，在《昭和50年真实生活》的介绍页中，大平贵之先生引领了格斗热潮。“综合格斗的先锋”宇野薫也登场了。另外，作为对谈连载《樋口毅宏的God Only Knows》的嘉宾，艺人小堺一机也将登场!男公关樋口深挖了小堺跨时代持续有趣的理由。

他にもまだまだ… 昭和50年男世代に耳よりな “今” の情報をお届けする「S50's NOW」パートでは、約20年ぶりとなるニューアルバム『0 (ゼロ) 』をリリースした hiroこと島袋寛子さんのインタビューを掲載。SPECIAL連載ページの「ファッション狂騒曲」では、昭和50年男にオススメな今春の推し服・推しスニーカーも取り上げるなど、大満足間違いナシの一冊となっております。  
其他还有很多…为昭和50年世代带来耳熟能详的“现在”信息的“S50's NOW”部分，刊登了时隔20年发行新专辑《0》的hiro岛袋宽子的采访。在SPECIAL连载页的“时尚狂骚曲”中，还会提到昭和50年推荐的今春的衣服·运动鞋等，绝对会让你满意的一本。  

真冬の寒さもブッ飛ばす、ミラクル全開パワー！の『昭和50年男』2022年３月号／vol.015。  
隆冬的寒冷也能飞出去，奇迹全开的力量!《昭和50年男》2022年3月号/ vol.015。  

ゼヒともお買い求めのうえ、隅から隅までじっくりゆったりとお楽しみください！  
请务必在购买的基础上，从角落到角落慢慢地慢慢地享受!  
　

　
―――――――――――――――――――――――――――――――――――――――――――――――――――
　
■『昭和50年男』2022年３月号／vol.015　誌面紹介■  
《昭和50年男》2022年3月号/ vol.015杂志版面介绍  

![](https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/49919/39/49919-39-8bc003cf5c684b2f164d8d40d720f7af-768x521.jpg)  
特集 ／ オレたちがヤラれた 少年マンガ ＜CHAPTER 1　オレたちが読んできたマンガ＞  
ケンドーコバヤシ、男のマンガと人生  
現代には少なくなった、男を感じさせるストロングスタイルのお笑い芸人・ケンドーコバヤシ見参。マンガ、アニメ、プロレスにも造詣の深い、ケンコバアニキを育ててきた少年マンガの数々をあますところなく聞いた。  
特集/我们被俘虏的少年漫画<第一章 我们读过的漫画>  
肯多小林、男人的漫画与人生  
这是在现代已经很少见的，让人感觉很有男子气概的搞笑艺人·肯多小林见参。在漫画、动画、职业摔角方面都有很深的造诣，听说了许多培养出健哥哥哥的少年漫画。   


![](https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/49919/39/49919-39-e7165e5b7636ead198ef151e84d642e6-768x521.jpg)  
特集 ／ オレたちがヤラれた 少年マンガ ＜CHAPTER 2　バトルマンガ＞  
作者・藤田和日郎が語る  
うしおととら  
“獣の槍” を持った少年・潮と、500年の封印を解かれた大妖怪・とらによる大活劇『うしおととら』。読む度に心を揺さぶられる問答無用の感動作は、どのようにして生まれたのか── 作者・藤田和日郎の思いを聞いた。  
特集/我们被俘虏的少年漫画<CHAPTER 2 战斗漫画>  
作者藤田和日郎谈  
牛与虎  
拿着“兽之枪”的少年·潮，和解除了500年封印的大妖怪·虎的大活剧“牛音虎”。每次阅读都让人心荡神起、不容置疑的感动之作，究竟是如何诞生的呢?我听听作者藤田和日郎的想法。  

 
![](https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/49919/39/49919-39-608cc39958f7a9776f01578f65aebb19-768x521.jpg)  
特集 ／ オレたちがヤラれた 少年マンガ ＜CHAPTER 3　ストーリーマンガ＞  
コルトパイソンを携えた、もっこりスイーパー！  
愛すべき男、冴羽 獠  
新宿駅の伝言板に「XYZ」と書き込めば、どんな依頼も解決するスイーパーがやってくる。裏社会では知らぬ者などいない、ヤツの名はシティーハンター、冴羽 獠。『週刊少年ジャンプ』全盛期の一翼を担った傑作『シティーハンター』について、作者の北条 司に話を聞いた。  
特集/我们被俘虏的少年漫画<第三章故事漫画>  
带着Colt Python的Sweeper!  
可爱的男人，冴羽 獠  
只要在新宿站的留言板上写下“XYZ”，就会有解决任何委托的甜品师上门。在地下社会无人不晓，他的名字是城市猎人——冴羽獠。关于《周刊少年jump》全盛时期的杰作《城市猎人》，我们采访了作者北条司。  

![](https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/49919/39/49919-39-3ee8d079276aceb8529e7008ddfd9f03-720x489.jpg)  
特集 ／ オレたちがヤラれた 少年マンガ ＜CHAPTER 3　ストーリーマンガ＞  
現代の日常から地続きの近未来SFストーリー  
機動警察パトレイバー  
近未来の東京を舞台に、警察のロボット部隊が治安維持に奔走する様を描くSF大作が『機動警察パトレイバー』だ。「影響を受けまくった人生」と言い切る熱烈ファン、吉田尚記アナウンサーに、その魅力を語ってもらった。  
特集/我们被俘虏的少年漫画<第三章故事漫画>
从现代日常生活接续的近未来科幻故事
机动警察
以近未来的东京为舞台，描写警察机器人部队为维持治安而奔走的SF大作《机动警察》。断言“受到了影响的人生”的热烈爱好者，吉田尚记播音员，请说了那个魅力。


![](https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/49919/39/49919-39-ed18f149e0fe4a27b71585a1d60d23d2-720x489.jpg)  
特集 ／ オレたちがヤラれた 少年マンガ ＜CHAPTER 3　ストーリーマンガ＞  
S50男編集部セレクト  
ストーリー編  
心動かされるストーリーや登場人物の生き様にグッとくる作品たち。短篇から大河長編、言われたら思い出すあの名作まで、今もう一度読み返してほしいマンガをピックアップ。『花の慶次』『ミスター味っ子』『飛ぶ教室』『Dr.椎名の教育的指導!!』の４作を中心に、編集部オススメ作品を紹介。  
特集/我们被俘虏的少年漫画<第三章故事漫画>  
S50男编辑部选择  
故事篇  
打动人心的故事和登场人物的生活方式让人感动的作品。从短篇到长篇大河，再到被提起就会想起的名作，精选出希望现在再读一遍的漫画。《花之庆次》、《味先生》、《飞翔的教室》、《椎名博士的教育指导!!》的4部作品为中心，介绍编辑部推荐的作品。  


![](https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/49919/39/49919-39-d908d7de40989bb6790d05bb755169bd-768x521.jpg)  
特集 ／ オレたちがヤラれた 少年マンガ ＜CHAPTER 4　児童マンガ＞  
あれも、これも、とっても大好き！  
藤子・F・不二雄  
スタンダードな人間キャラのみならず、ロボットや異星人、動物、謎の生物などなど… 多彩で魅力的なキャラがそろっている藤子・F・不二雄マンガ。今も昔も、時代を超えて子供たちに (大人にも) 愛され続けているＦキャラの魅力はどんなところにあるのだろうか？  
特集/少年漫画< CHAPTER4 儿童漫画>  
那个也好，那个也好，都非常喜欢!  
藤子·F·不二雄  
不仅是标准的人类角色，还有机器人、外星人、动物、神秘生物等…藤子·F·不二雄漫画汇集了丰富多彩的魅力角色。不管是过去还是现在，跨越时代一直受到孩子们(大人)喜爱的F角色的魅力在哪里呢?  

![](https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/49919/39/49919-39-6bb2fb9c69ca0032002270b9e84acb53-768x521.jpg)  
特集 ／ オレたちがヤラれた 少年マンガ ＜CHAPTER 5　ヒロインマンガ＞  
想像力を伸ばしてくれた  
ぼくらの好きなマチコ先生  
「ボインタッチ！」「いや〜ん！ まいっちんぐ！」──幼き日の昭和50年男に鮮烈な印象を植えつけた学園お色気マンガの金字塔『まいっちんぐマチコ先生』。昭和・平成・令和と描き続けられるこの人気作の仕掛け人・えびはら武司先生の仕事場におじゃましました！  
特集/我们被俘虏的少年漫画<第5章女主角漫画>  
拓展了我的想象力  
我们喜欢的町子老师  
“咔嚓!”“不，不，我要!”——给孩提时代的昭和50年留下深刻印象的校园情色漫画金字塔《maitching町子老师》。我来到了这部以昭和、平成、令和为背景的人气作品的策划人——海原武司老师的工作室!  

![](https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/49919/39/49919-39-3b2c1f38c0107fb1d26045f4953f9951-768x521.jpg)  
特集 ／ オレたちがヤラれた 少年マンガ ＜CHAPTER 6　青春マンガ＞  
主人公の矢沢栄作を動かすには、どうすれば？  
『カメレオン』作者 加瀬あつしは努力の天才  
武器はハッタリと強運のみ！ それでも見事にヤンキー界のトップに上り詰める、ヤンキーギャグマンガ『カメレオン』。「ヤザワはこのピンチをどう乗り越える!?」とページをめくったドキドキや興奮がよみがえる！  
特集/少年漫画《第六章青春漫画》  
怎样做才能打动主人公矢泽荣作?  
《变色龙》的作者加濑淳史是努力的天才  
武器只有健壮和强运!即便如此，洋基搞笑漫画《变色龙》还是成功地登上了洋基界的顶峰。“矢泽是如何克服这个危机的!?”翻开书页的心跳和兴奋复苏了!  

![](https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/49919/39/49919-39-4a1a073a8e1506af133ad2a3fa019cfb-768x521.jpg)  
連載インタビュー企画 ／ ガール イズ マイン  
连载采访企划/少女杂志  

“人のつながりによって ここまで連れてきてもらった”  
加藤いづみ  
1993年のヒット「好きになって、よかった」で知られる加藤いづみ。温かみと繊細さを併せもつ歌声は読者の記憶にも刻まれているはず。小田和正、松任谷由実、ももいろクローバーZなどのコーラスでも存在感を示す彼女が、キャリアを振り返りつつ、音楽観や人生観の変化、歌への思いを語った。  
“我是通过别人的关系把你带到这里来的。”  
加藤伊豆实  
加藤伊豆因1993年的人气歌曲《喜欢上你真好》而为人所知。温暖与细腻并存的歌声应该也铭刻在读者的记忆中。在与小田和正、松任谷由实、桃色幸运草Z等人的合唱中也显示出存在感的她，一边回顾职业生涯，一边谈了音乐观和人生观的变化，以及对歌曲的想法。  


![](https://prcdn.freetls.fastly.net/release_image/49919/39/49919-39-b8f3924d0ec2f2b42ef7b2107aa428f5-768x521.jpg)  
連載 ／ Cross Talk 樋口毅宏の God Only Knows  
“つらいけど、芸能界を辞めたいと思ったことはないんですよ！”  
小堺一機  (コメディアン・俳優)  
『コサキンDEワァオ！』に『ライオンのいただきます』。昭和50年男が深く関わってきた1980年代、90年代の “娯楽” には、必ず小堺一機がいた。時代をまたぎ活躍するエンターテイナー・小堺の大ファンである小説家・樋口毅宏が彼の芸能人生に迫る！  
连载/ Cross Talk樋口毅宏的God Only Knows  
“虽然很痛苦，但我从来没有想过要离开演艺圈!”  
小堺一机(喜剧演员)  
《小佐金DE哇哦!》《狮子的开动》。与昭和50年密切相关的上世纪八九十年代的“娱乐”中，一定有小堺的身影。跨时代活跃的艺人·小堺的超级粉丝小说家·樋口毅宏将带你走近他的艺人生涯!




―――――――――――――――――――――――――――――――――――――――――――――――――――
　
■『昭和50年男』2022年３月号／vol.015　CONTENTS■  

https://www.crete.co.jp/s50otoko/vol_015/  
※こちらのWebページでも目次・誌面サンプルを公開中です！  
※这里的Web网页也公开目录·版面样本中!  


総力特集：  
オレたちがヤラれた 少年マンガ  
特集:  
我们被俘虏的少年漫画  

子供の頃、マンガを読んでいると、決まって親から「マンガばっかり読んでないで、勉強しなさい！」と横槍が入り、オレたちは「マンガだって勉強になるんだよ！」と返したものだ。半分は条件反射的に口をついた言葉ではあるが、半分は本気でそう思っていた。では、オレたちはマンガのどこに魅了され、何を学んだのだろう…。   
小时候看漫画的时候，父母一定会说“不要光看漫画，好好学习!”我们说:“漫画也能学到东西哦!”回答道。一半是条件反射地脱口而出，一半是真心这么想的。那么，我们被漫画的哪里迷住了呢?又学到了什么呢?。  


今号は「オレたちがヤラれた 少年マンガ」をテーマに、主に昭和50年男が生まれた1975年から中学３年生の1990年までに少年マンガ誌で発表された作品を振り返り、その答えを探っていく。さあ、もう一度あの頃のマンガのページを開いてみよう！ あの頃に抱いていた、夢や元気がむくむくとよみがえってくるはずだ。  
本期以“我们被俘虏的少年漫画”为主题，主要回顾昭和50年出生的1975年到初中3年级的1990年在少年漫画杂志上发表的作品，并寻找答案。那么，再一次翻开那时候的漫画吧!那时抱有的梦想和活力应该会一下子复苏。  

【CHAPTER １】オレたちが読んできたマンガ  
- ケンドーコバヤシ、男のマンガと人生  
- オレたちが最も愛読した少年マンガ誌  週刊少年ジャンプ    
【第一章】我们读过的漫画  
- 健多小林，男人的漫画与人生  
- 我们最爱看的少年漫画杂志周刊少年jump  


【CHAPTER ２】バトルマンガ  
- 作者・藤田和日郎が語る うしおととら  
- 世界でいっとーイカした物語  ドラゴンボール  
- S50男編集部セレクト  バトル編  
【CHAPTER 2】战斗漫画  
- 作者·藤田和日郎谈牛音虎  
- 世界上首屈一指的龙珠故事  
- S50男编辑部选择战斗篇  

【CHAPTER ３】ストーリーマンガ  
- コルトパイソンを携えた、もっこりスイーパー！ 愛すべき男、冴羽 獠  
- 精神科医・批評家：斎藤 環 教授が考察　なぜ、こんなにもッ ジョジョ好きなのか!!  
- 現代の日常から地続きの近未来SFストーリー  機動警察パトレイバー  
　吉田尚記 (アナウンサー) インタビュー  
- ハッピーな働き方や人とのつき合い方の好モデル 愛すべきライトスタッフ  
　喜屋武ちあきが語る『パトレイバー』  
- S50男編集部セレクト  ストーリー編  
【第三章】故事漫画  
-带着柯尔特派森的拖地甜品!可爱的男人，冴羽獠  
- 精神科医生·批评家:斋藤环教授的考察为什么，这么渐渐地喜欢!!  
- 从现代的日常生活接续的近未来科幻故事机动警察  
  吉田尚记(播音员)采访  
- 快乐的工作方式和与人交往方式的好榜样值得爱的轻职员  
  喜屋武千明所说的《机动警察》  
- S50男编辑部精选故事篇


【CHAPTER ４】児童マンガ  
- あれも、これも、とっても大好き！ 藤子・F・不二雄  
- 名作の魅力を原画で堪能しよう  藤子・F・不二雄ミュージアム  
- S50男編集部セレクト  児童編  
【CHAPTER 4】儿童漫画  
-那个也好，那个也好，非常喜欢!藤子·F·不二雄  
- 用原画充分感受名作的魅力藤子·F·不二雄博物馆   
- S50男编辑部精选儿童篇  


【CHAPTER ５】ヒロインマンガ  
- 女乱馬にあかね… オレたちの初恋の人  らんま1/2  
- 想像力を伸ばしてくれた ぼくらの好きな マチコ先生  
- S50男編集部セレクト  ヒロイン編  
【CHAPTER 5】女主角漫画  
- 女乱马…我们的初恋乱马1/2  
-拓展想象力的我们喜欢的町子老师  
- S50男编辑部精选女主角篇  


【CHAPTER ６】青春マンガ  
- 主人公の矢沢栄作を動かすには、どうすれば？ カメレオン作者 加瀬あつしは努力の天才!!  
- S50男編集部セレクト  青春編 不良  
- S50男編集部セレクト  青春編 スポーツ  
【CHAPTER 6】青春漫画  
- 怎样做才能打动主人公矢泽荣作?变色龙作者加濑淳史是努力的天才!!  
- S50男编辑部精选青春篇不良少年    
- S50男编辑部选择青春篇体育  


【CHAPTER ７】ギャグマンガ  
- 今夜、あなたの笑いをいただきます!!  ついでにとんちんかん  
- S50男編集部セレクト  ギャグ編  
- いつまでだって読んでいられた オレたちのマンガDAYS  
【CHAPTER 7】搞笑漫画  
- 今晚，我接受你的微笑!!顺便咚咚咚  
- S50男编辑部精选搞笑篇  
- 无论何时都能读的我们的漫画DAYS


連載インタビュー企画：
- 昭和50年男のリアル … 宇野 薫  (総合格闘家)  
- 世界にはばたいたアニキ … 大平貴之  (プラネタリウム・クリエーター 大平技研代表取締役)  
- ガール イズ マイン … 加藤いづみ  
连载采访企划:  
-昭和50年的现实…宇野薫(综合格斗家)  
- 飞向世界的哥哥…大平贵之(天象仪创造者大平技研代表理事)  
-少女少女…加藤伊豆实



SPECIAL：  
“ファッション狂騒曲”  2022年、春の推し服、推しスニーカー!!  
“时尚狂骚曲”2022年春季推荐服装，推荐运动鞋!!  

S50's NOW 2022：  
- 過去でも未来でも、上でも下でもない、今─『０』 hiro  
- 自然体 ―肩ひじを張らずに楽しめる食文化 町中華探検のススメ  
- NEWS & INFORMATION  
- 既不是过去也不是未来，既不是上也不是下，而是现在—《0》hiro  
- 自然体-不张开肩膀和胳膊肘就能享受的饮食文化街中华探险推荐  


連載：  
- こだわりシネマパラダイス (馬飼野元宏)  
- 帰ってきた 8cm CD (鈴木啓之)  
- デジとの遭遇 (山崎 功)  
- 高橋名人の冒険時代  
- コミックキャラバン (内田名人)  
- 談駄団！ (ダイ)  
- Doki！ Doki！ がーるず・るーむ (ゆかしなもん)  
- 男子ファンシー道 (永井ミキジ)  
- 直角が行く。(渋谷直角)  
- リアル・ロボット・エイジ (サデスパー堀野)  
- DJ BLUEの リプレイ！ アノコロ！ 青春J-POP  
- 樋口毅宏のGod Only Knows ― ゲスト 小堺一機  



―――――――――――――――――――――――――――――――――――――――――――――――――――  

■​雑誌 『昭和40年男』『昭和50年男』『昭和45年女・1970年女』(クレタパブリッシング発行) とは■  
杂志《昭和40年男》《昭和50年男》《昭和45年女·1970年女》(crete publising发行)  

さまざまな体験の積み重ねが人間を形成していくのであれば、それらをひもといていくことは、自らのルーツを探る、すなわち今の自分を知ることと同義のはず。単なる「懐古趣味」ではなく、“故きを温ね新しきを知る” ──「温故知新」を目指して刊行してきた『昭和40年男』は、「ノスタルジックな想い出が呼ぶ共感」を「明日を生きる活力」に変えることをコンセプトとした、昭和40年 (〜41年3月) 生まれの男性のための情報誌です。  
如果是各种体验的积累形成了一个人的话，那么扩大这些体验，就等于探寻自己的根源，也就是了解现在的自己。不是单纯的“怀古趣味”，而是“温故知新”——以“温故知新”为目标发行的《昭和40年》，将“怀旧回忆引发的共鸣”转化为“活在明天的活力”为理念，昭和40年(~ 41年3月)为出生的男性的信息杂志。  

そのコンセプトを引き継ぎつつ、2019年には兄弟誌『昭和50年男』を創刊。さらに2021年、新たな女性誌への挑戦として、姉妹誌『昭和45年女・1970年女』も発行いたしました。内容はそれぞれの年生まれ向けに特化していますが、昭和を振り返りたい、知りたい方でしたら、もちろん世代や性別を問わずにお楽しみいただけます。  
秉承这一理念，2019年创办兄弟杂志《昭和50年》。2021年，为了挑战新的女性杂志，我们还发行了姐妹杂志《昭和45年女·1970年女》。内容都是针对不同年份出生的人特别制作的，如果你想回顾昭和、了解昭和，当然不分年龄层和性别，都可以尽情享受。  


- 『昭和40年男』  
　公式サイト： https://www.s40otoko.com  
　Facebook： https://www.facebook.com/crete.s40otoko  
　Twitter ： @s40otoko ( https://twitter.com/s40otoko )  

- 『昭和50年男』  
　公式ページ： https://www.crete.co.jp/s50otoko/  
　Twitter ： @s50otoko ( https://twitter.com/s50otoko )  

- 『昭和45年女・1970年女』   
　公式ページ： https://www.crete.co.jp/extra/s45_1970onna_005/  
　Twitter ： @1970onna ( https://twitter.com/1970onna )  

- Crete Online Shop    
　https://crete.shop-pro.jp/?pid=166466396


―――――――――――――――――――――――――――――――――――――――――――――――――――

■ラジオでも『昭和50年男』コーナーを展開！■  
广播也开展栏目“昭和50年”!  

SBC信越放送『MiXxxxx+ (ミックスプラス) 』 (月～金 13:00～16:20) 内  
「ミックス・トークセレクション」の「S50 (エス フィフティ) 」(水 13:13～) にて、『昭和50年男』編集長・金丸が毎週トーク出演中。  
番組公式サイト： https://sbc21.co.jp/blogwp/mixplus/  
SBC信越放送“MiXxxxx+”(星期一~星期五13:00 ~ 16:20)内  
在“混合谈话精选”的“S50”(星期三13:13 ~)中，《昭和50年男子》的主编·金丸每周进行谈话演出。  
节目官方网站:https://sbc21.co.jp/blogwp/mixplus/  



このプレスリリースには、メディア関係者向けの情報があります。  
这个新闻稿里有面向媒体相关人员的信息。  

[メディアユーザー新規登録 無料](https://prtimes.jp/main/registmedia/form)  
免费注册新媒体用户  
[メディアユーザーログイン 既に登録済みの方はこちら](https://prtimes.jp/main/action.php?run=html&page=medialogin&company_id=49919&release_id=39&message=releasemediaonly&uri=%2Fmain%2Fhtml%2Frd%2Fp%2F000000039.000049919.html)  
如果你已经注册了媒体用户，请点击这里  

メディアユーザー登録を行うと、企業担当者の連絡先や、イベント・記者会見の情報など様々な特記情報を閲覧できます。  
※内容はプレスリリースにより異なります。  
注册为媒体用户的话，可以阅览企业负责人的联系方式，活动和记者见面会的信息等各种特别记录信息。  
※内容根据新闻稿而不同。  


プレスリリース > 株式会社クレタ > 2/10(木)発売！『昭和50年男』3月号／vol.015は「オレたちがヤラれた少年マンガ」特集！ マンガを読むのも立派な勉強だった。名作の数々をたどり夢と元気を取り戻せ!!  
新闻发布 > 株式会社creta > 2/10(星期四)发售!《昭和50年男》3月号/ vol.015是“我们被俘虏的少年漫画”特集!看漫画也是很好的学习。追寻众多名作找回梦想与活力!!  

種類  
    商品サービス  
ビジネスカテゴリ  
    雑誌・本・出版物漫画・アニメ  
キーワード  

        うしおととら  
        シティーハンター  
        機動警察パトレイバー  
        藤子・Ｆ・不二雄  
        カメレオン  
        ついでにとんちんかん  
        まいっちんぐマチコ先生  
        少年マンガ  
        ケンドーコバヤシ  
        小堺一機  

関連URL  
    https://www.s40otoko.com/category/s50otoko  


---  

<a name="source2"></a>  
# [source2: 昭和50年男Vol.015](https://web.archive.org/web/20220216190800/https://www.crete.co.jp/s50otoko/vol_015/#)  
## 昭和50年男Vol.015

![昭和50年男Vol.015](https://web.archive.org/web/20220216190800im_/https://www.crete.co.jp/wp-content/uploads/2022/02/s50_015_magazine_img-360x488.jpg)

*   発売日  
    2022年2月10日（木）  
*   定価  
    780円（税10%込）  
*   発行間隔  
    隔月刊（偶数月11日発売）  


単品購入

### 紙版の単品購入先
纸质版的单品购买地址  

[クレタオンラインショップ送料無料](https://web.archive.org/web/20220216190800/https://crete.shop-pro.jp/?pid=166466396)

[Amazon](https://web.archive.org/web/20220216190800/https://www.amazon.co.jp/dp/B09R3DHRKB?&linkCode=ll1&tag=crete-22&linkId=555108a6b5b0d14c4748d19d0009f98f&language=ja_JP&ref_=as_li_ss_tl) [セブンネット  ショッピング](https://web.archive.org/web/20220216190800/https://7net.omni7.jp/detail/1232873004)

[Fujisan.co.jp](https://web.archive.org/web/20220216190800/https://www.fujisan.co.jp/product/1281702216/b/2215115/ap-cretepublishing) [楽天ブックス](https://web.archive.org/web/20220216190800/https://books.rakuten.co.jp/rb/17031055/)

[honto](https://web.archive.org/web/20220216190800/https://honto.jp/netstore/pd-magazine_31467206.html) [e-hon](https://web.archive.org/web/20220216190800/https://www.e-hon.ne.jp/bec/SA/DetailZasshi?refShinCode=0900000004910047810325)

[紀伊国屋書店](https://web.archive.org/web/20220216190800/https://www.kinokuniya.co.jp/f/dsg-04-4910047810325) [ヨドバシドットコム](https://web.archive.org/web/20220216190800/https://www.yodobashi.com/product/100000009003533694/)

### 総力特集
全力特集  

オレたちがヤラれた  少年マンガ  
我们被俘虏了 少年漫画  

子供の頃、マンガを読んでいると、決まって親から「マンガばっかり読んでないで、勉強しなさい！」と横槍が入り、オレたちは「マンガだって勉強になるんだよ！」と返したものだ。半分は条件反射的に口をついた言葉ではあるが、半分は本気でそう思っていた。では、オレたちはマンガのどこに魅了され、何を学んだのだろう...。今号は「オレたちがヤラれた少年マンガ」をテーマに、主に昭和50年男が生まれた1975年から中学３年生の1990年までに少年マンガ誌で発表された作品を振り返り、その答えを探っていく。さあ、もう一度あの頃のマンガのページを開いてみよう！ あの頃に抱いていた、夢や元気がむくむくとよみがえってくるはずだ。  
小时候看漫画的时候，父母一定会说“不要光看漫画，好好学习!”我们说:“漫画也能学到东西哦!”回答道。一半是条件反射地脱口而出，一半是真心这么想的。那么，我们被漫画的哪里迷住了呢?又学到了什么呢?。本期以“我们被欺负的少年漫画”为主题，主要回顾昭和50年出生的(1975年)到1990年(初中3年级)的少年漫画杂志上发表的作品，并寻找答案。那么，再一次翻开那时候的漫画吧!那时抱有的梦想和活力应该会一下子复苏。  

### 誌面紹介

[![](https://web.archive.org/web/20220216190800im_/https://www.crete.co.jp/wp-content/uploads/2022/02/s50_015_01-200x136.jpg)](#)
[![](https://web.archive.org/web/20220216190800im_/https://www.crete.co.jp/wp-content/uploads/2022/02/s50_015_02-200x136.jpg)](#)
[![](https://web.archive.org/web/20220216190800im_/https://www.crete.co.jp/wp-content/uploads/2022/02/s50_015_04-200x136.jpg)](#)
[![](https://web.archive.org/web/20220216190800im_/https://www.crete.co.jp/wp-content/uploads/2022/02/s50_015_12-200x136.jpg)](#)
[![](https://web.archive.org/web/20220216190800im_/https://www.crete.co.jp/wp-content/uploads/2022/02/s50_015_13-200x136.jpg)](#)
[![](https://web.archive.org/web/20220216190800im_/https://www.crete.co.jp/wp-content/uploads/2022/02/s50_015_011-200x136.jpg)](#)
[![](https://web.archive.org/web/20220216190800im_/https://www.crete.co.jp/wp-content/uploads/2022/02/s50_015_06-200x136.jpg)](#)
[![](https://web.archive.org/web/20220216190800im_/https://www.crete.co.jp/wp-content/uploads/2022/02/s50_015_07-200x136.jpg)](#)
[![](https://web.archive.org/web/20220216190800im_/https://www.crete.co.jp/wp-content/uploads/2022/02/s50_015_09-200x136.jpg)](#)
[![](https://web.archive.org/web/20220216190800im_/https://www.crete.co.jp/wp-content/uploads/2022/02/s50_015_10-200x136.jpg)](#)

![](https://web.archive.org/web/20220216190800im_/https://www.crete.co.jp/wp-content/uploads/2022/02/s50_015_01-720x489.jpg)
    
> 特集／オレたちがヤラれた少年マンガ ＜CHAPTER 1　オレたちが読んできたマンガ＞  
>    ケンドーコバヤシ、  
>    男のマンガと人生  
>    現代には少なくなった、男を感じさせるストロングスタイルのお笑い芸人・ケンドーコバヤシ見参。マンガ、アニメ、プロレスにも造詣の深い、ケンコバアニキを育ててきた少年マンガの数々をあますところなく聞いた。  
特集/我们被俘虏的少年漫画<第一章我们读过的漫画>  
ケンドーコバヤシ  
男人的漫画与人生  
ケンドーコバヤシ，一位具有强烈的男子气概的喜剧演员，在现代已经变得非常罕见。 我们向他询问了许多培养了他对漫画、动漫和职业摔跤的深刻认识的少年漫画。  

![](https://web.archive.org/web/20220216190800im_/https://www.crete.co.jp/wp-content/uploads/2022/02/s50_015_02-720x489.jpg)

> 特集／オレたちがヤラれた少年マンガ ＜CHAPTER 2　バトルマンガ＞  
>    作者・藤田和日郎が語る  
>    うしおととら  
>    “獣の槍” を持った少年・潮と、500年の封印を解かれた大妖怪・とらによる大活劇『うしおととら』。読む度に心を揺さぶられる問答無用の感動作は、どのようにして生まれたのか── 作者・藤田和日郎の思いを聞いた。    
特集/我们被俘虏的少年漫画< CHAPTER 2战斗漫画>  
作者藤田和日郎谈  
牛与虎  
拿着“兽之枪”的少年·潮，和解除了500年封印的大妖怪·虎的大活剧“牛音虎”。每次阅读都让人心荡神起、不容置疑的感动之作，究竟是如何诞生的呢?我听听作者藤田和日郎的想法。  


![](https://web.archive.org/web/20220216190800im_/https://www.crete.co.jp/wp-content/uploads/2022/02/s50_015_04-720x489.jpg)
    
> 特集／オレたちがヤラれた少年マンガ ＜CHAPTER 3　ストーリーマンガ＞  
>    コルトパイソンを携えた、もっこりスイーパー！  
>    愛すべき男、冴羽 獠    
>    新宿駅の伝言板に「XYZ」と書き込めば、どんな依頼も解決するスイーパーがやってくる。裏社会では知らぬ者などいない、ヤツの名はシティーハンター、冴羽 獠。『週刊少年ジャンプ』全盛期の一翼を担った傑作『シティーハンター』について、作者の北条 司に話を聞いた。  
特集/我们被俘虏的少年漫画<第三章故事漫画>  
带着Colt Python的Sweeper!  
可爱的男人，冴羽獠  
只要在新宿站的留言板上写下“XYZ”，就会有解决任何委托的Sweeper上门。在黑社会无人不晓，他的名字是城市猎人——冴羽獠。关于《周刊少年jump》全盛时期的杰作《城市猎人》，我们采访了作者北条 司。


![](https://web.archive.org/web/20220216190800im_/https://www.crete.co.jp/wp-content/uploads/2022/02/s50_015_12-720x489.jpg)
    
> 特集／オレたちがヤラれた少年マンガ ＜CHAPTER 3　ストーリーマンガ＞  
>    現代の日常から地続きの近未来ＳＦストーリー  
>    機動警察パトレイバー    
>    近未来の東京を舞台に、警察のロボット部隊が治安維持に奔走する様を描くSF大作が『機動警察パトレイバー』だ。「影響を受けまくった人生」と言い切る熱烈ファン、吉田尚記アナウンサーに、その魅力を語ってもらった。  


![](https://web.archive.org/web/20220216190800im_/https://www.crete.co.jp/wp-content/uploads/2022/02/s50_015_13-720x489.jpg)
    
> 特集／オレたちがヤラれた少年マンガ ＜CHAPTER 3　ストーリーマンガ＞  
>    S50男編集部セレクト  
>    ストーリー編
    
>    心動かされるストーリーや登場人物の生き様にグッとくる作品たち。短篇から大河長編、言われたら思い出すあの名作まで、もう一度読み返してほしいマンガをピックアップ。『花の慶次』『ミスター味っ子』『飛ぶ教室』『Dr.椎名の教育的指導!!』の4作を中心に、編集部オススメ作品を紹介。
    
![](https://web.archive.org/web/20220216190800im_/https://www.crete.co.jp/wp-content/uploads/2022/02/s50_015_011-720x489.jpg)
    
> 特集／オレたちがヤラれた少年マンガ ＜CHAPTER 4　児童マンガ＞  
>    あれも、これも、とっても大好き！  
>    藤子・F・不二雄
    
>    スタンダードな人間キャラのみならず、ロボットや異星人、動物、謎の生物などなど… 多彩で魅力的なキャラがそろっている藤子・F・不二雄マンガ。今も昔も、時代を超えて子供たちに (大人にも) 愛され続けているＦキャラの魅力はどんなところにあるのだろうか？
    
![](https://web.archive.org/web/20220216190800im_/https://www.crete.co.jp/wp-content/uploads/2022/02/s50_015_06-720x489.jpg)
    
> 特集／オレたちがヤラれた少年マンガ ＜CHAPTER 5　ヒロインマンガ＞  
>    想像力を伸ばしてくれた  
>    ぼくらの好きなマチコ先生
    
>    「ボインタッチ！」「いや〜ん！ まいっちんぐ！」──幼き日の昭和50年男に鮮烈な印象を植えつけた学園お色気マンガの金字塔『まいっちんぐマチコ先生』。昭和・平成・令和と描き続けられるこの人気作の仕掛け人・えびはら武司先生の仕事場におじゃましました！
    
![](https://web.archive.org/web/20220216190800im_/https://www.crete.co.jp/wp-content/uploads/2022/02/s50_015_07-720x489.jpg)
    
> 特集／オレたちがヤラれた少年マンガ ＜CHAPTER 6　青春マンガ＞  
>    主人公の矢沢栄作を動かすには、どうすれば？  
>    『カメレオン』作者 加瀬あつしは努力の天才
    
>    武器はハッタリと強運のみ！ それでも見事にヤンキー界のトップに上り詰める、ヤンキーギャグマンガ『カメレオン』。「ヤザワはこのピンチをどう乗り越える!?」とページをめくったドキドキや興奮がよみがえる！
    
![](https://web.archive.org/web/20220216190800im_/https://www.crete.co.jp/wp-content/uploads/2022/02/s50_015_09-720x489.jpg)
    
> 連載インタビュー企画／ガール イズ マイン  
>    “人のつながりによって ここまで連れてきてもらった”  
>    加藤いづみ
    
>    1993年のヒット「好きになって、よかった」で知られる加藤いづみ。温かみと繊細さを併せもつ歌声は読者の記憶にも刻まれているはず。小田和正、松任谷由実、ももいろクローバーZなどのコーラスでも存在感を示す彼女が、キャリアを振り返りつつ、音楽観や人生観の変化、歌への思いを語った。
    
![](https://web.archive.org/web/20220216190800im_/https://www.crete.co.jp/wp-content/uploads/2022/02/s50_015_10-720x489.jpg)
    
> 連載／CrossTalk 樋口毅宏の God Only Knows  
>    “つらいけど、芸能界を辞めたいと思ったことはないんですよ！”  
>    小堺一機 (コメディアン・俳優)
    
>    『コサキンDEワァオ！』に『ライオンのいただきます』。昭和50年男が深く関わってきた1980年代、90年代の “娯楽” には、必ず小堺一機がいた。時代をまたぎ活躍するエンターテイナー小堺の大ファンである小説家・樋口毅宏が彼の芸能人生に迫る！
    


### 目次

### 総力特集

006

オレたちがヤラれた  
少年マンガ

【CHAPTER 1】オレたちが読んできたマンガ

008

ケンドーコバヤシ  
男のマンガと人生

012

オレたちが最も愛読した少年マンガ誌  
週刊少年ジャンプ

【CHAPTER 2】バトルマンガ

016

作者・藤田和日郎が語る  
うしおととら

024

世界でいっとーイカした物語  
ドラゴンボール

028

S50男編集部セレクト  
バトル編

【CHAPTER 3】ストーリーマンガ

032

コルトパイソンを携えた、もっこりスイーパー！  
愛すべき男、冴羽 獠

040

精神科医・批評家：斎藤 環教授が考察  
なぜ、こんなにもッ ジョジョ好きなのか!!

044

現代の日常から地続きの近未来SFストーリー  
機動警察パトレイバー  
吉田尚記（アナウンサー）インタビュー

048

ハッピーな働き方や人とのつき合い方の好モデル  
愛すべきライトスタッフ  
喜屋武ちあきが語る『パトレイバー』

052

S50男編集部セレクト  
ストーリー編

【CHAPTER 4】児童マンガ

056

あれも、これも、とっても大好き！  
藤子・F・不二雄

062

名作の魅力を原画で堪能しよう  
藤子・F・不二雄ミュージアム

064

S50男編集部セレクト  
児童編

【CHAPTER 5】ヒロインマンガ

066

女乱馬にあかね…オレたちの初恋の人  
らんま1/2

070

想像力を伸ばしてくれた  
ぼくらの好きな マチコ先生

074

S50男編集部セレクト  
ヒロイン編

【CHAPTER 6】青春マンガ

076

主人公の矢沢栄作を動かすには、どうすれば？  
カメレオン作者 加瀬あつしは努力の天才!!

082

S50男編集部セレクト  
青春編 不良

084

S50男編集部セレクト  
青春編 スポーツ

【CHAPTER 7】ギャグマンガ

086

今夜、あなたの笑いをいただきます!!  
ついでにとんちんかん

090

S50男編集部セレクト  
ギャグ編

092

いつまでだって読んでいられた  
オレたちのマンガDAYS

